[人畜無害形象] 國民歌手李知恩 IU 아이유

音源，說到底就是音樂本身的國民度。

第一主語是音樂，國民度，與音樂無關的不重要，與大眾無關的小眾（比如粉絲）不重要。

粉絲再強大，拼不過國民度，無數案例證明過了，比如一首五無小曲和天團的正剛結果。

付費粉絲，在音源層面，戰不過成山成海的路人甲乙丙丁。

IU的國民度，是基於實力與人設的絕佳化學反應，超一流的實力，人畜無害的形像。

並且，她的所有優點，都是大眾取向，光芒不強，可沒有刺眼的地方，甚至連時尚恐怖分子都顯得親切——你很難想像其他人穿成IU那樣還會讓人覺得可愛。

首先，形像，人畜無害的小模樣老少鹹宜，反而其他頂級愛豆往往長於帥氣和光芒而短於親切。

話說回來，親切是一種很二流的形像，太親切的人設往往等於魅力不足，這就是為什麼頂級愛豆大都有一種光芒感和距離感。

你很難想像志龍去別人家裡打工，在一堆普通人之間毫無存在感的晃來晃去，反觀李孝利，家居服、素顏、盤腿一坐，方圓十裡地都是她氣場籠罩的範圍內。

所以，親切的形像只能作為反差點，而不足以構成支點。一個十分強大的人同時又親切，才能有好的化學反應，僅僅是親切，很容易止步二流。

其次，IU先被人感知到的實力是唱，只會拿所謂共鳴腔說唱功的人永遠不懂，IU唱歌時迅速帶動音樂情緒的能力，細節的處理，氣息技巧的把握，完全是天才級的。有興趣的看看《孝利民宿》170917那一期的錄音環節，李孝利也是縱橫辟闔多少年的高手，雖然不以唱功見長，但錄音的時候表現出來的老辣、成熟、對音樂的理解力，一般所謂VOCAL豆真還就比不了。可到了IU張嘴，只能用字幕那句話來感慨了：

至於什麼3段高，確實不高，但是那口長氣，每一個現場都能真唱下來的歌手屈指可數。另外，N段高是一種很容易被大眾感知的手段，屬於討彩的技巧，它可能並沒有那麼的好，可也不是差。

第三，創作力。數字音樂時代，頂級歌手必然點出創作力天賦樹，否則注定差上一氣。

IU只是唱的話，天花板也就是《好日子》，一個兒歌風國民妹妹，可愛、陽光……沒了。

可要是自己能寫歌，能找准一種獨一無二的音樂風格，用一首又一首精彩的歌曲確立artist的形像，並且叫好又叫座，那就真的厲害了。

IU的音樂風格，恰好就是一種大眾喜聞樂見，樂評人又感覺很新鮮悅耳的東西。

新鮮且有大眾性，太難太難，大部分時候這倆詞就是一對矛盾。

IU做得很好，不展開。

跑個題：《CHAT-SHIRE》是殿堂級的專輯，IU今年的專輯風格偏散，雖然出了《夜信》和《調色板》這種精彩絕倫的單曲，可整體性、概念性、創新感、一種風格的頂端代表，唯有《CHAT-SHIRE》。

第四，運氣，仁者見仁。

總結下，IU擁有的所有東西，唱法、音樂風格、性格、人設，甚至包括長相、外表，沒有一條是小眾的，沒有一條是迎合了小部分人而不被大眾所接受的。

所以，飯圈內對於IU始終存在爭議，比如銷量，這種完全比拼粉絲數量與實力的指標。

但在大眾性、國民度有關的音樂領域內，IU在年輕一代女歌手中一騎絕塵，音源便是最好的反應。

多說句，喜歡IU，就不要在飯圈內撕，還真未必撕得過。

心情好的時候，心情不好的時候，心情剛剛好的時候，想聽聽好音樂的時候，打開播放器，聽上一曲。

這應該是IU最正確的打開方式。

lm睇床照

髮型師: 郁夠未?

《CHAT-SHIRE》是殿堂級的專輯
cant agree more
IU真正開始展現音樂才華的第一隻碟

agger, 音樂人第一張專輯

大賞歌手的禮儀,對後輩也是90度問候

還有之前MMA退場的動圖
雖然是常刪照片的類型 但這張真的會想要一直存著 明明邁出腳步了 看到前輩來了特地退回來對前輩問好 並讓前輩先走
李知恩的禮儀啊 真的無可挑剔

可惜比阿叔同銀赫屌到爛

iuissoq

條片果隻係咩歌？

聽到自己既歌就忍唔住唱

IU真係好正

37=V面

55=大面

「IU的獲獎感言真的很少見 雖然悼念也很好 但自己的受賞不僅只有感謝的內容 還有對其他藝人的擔心與支持那些溫暖的話語真的非常...覺得她是個正直的人,人對人來說都能向她學到很多的感覺...」

山神

咁撚無知就摺埋啦垃圾

吹～奏～

IU

iubb正到
完美